\begin{center}{\LARGE Les temps bibliques (jour, mois, année)}\end{center}
\begin{small}

Voici les mois de l'année biblique, avec leur durée et leur correspondance dans notre calendrier grégorien. À noter qu'à l'origine ils étaient désignés par un numéro (1\up{er} mois, 2\up{ème} mois, etc.) et qu'ils n'ont été nommés qu'à partir de l'exil babylonien.

\bigskip
1. Nisan (ou Abib), 30 jours : Mars-Avril.
\newline
2. Iyyar (ou Ziv), 29 jours : Avril-Mai.
\newline
3. Sivan, 30 jours : Mai-Juin.
\newline
4. Tammouz, 29 jours : Juin-Juillet.
\newline
5. Ab, 30 jours : Juillet-Août.
\newline
6. Éloul, 29 jours : Août-Septembre.
\newline
7. Tishri (ou Éthanim), 30 jours : Septembre-Octobre.
\newline
8. Marchesvan (ou Boul), 29 jours : Octobre-Novembre.
\newline
9. Chislev (ou Kisleu), 30 jours : Novembre-Décembre.
\newline
10. Tébeth, 29 jours : Décembre-Janvier.
\newline
11. Shebat, 30 jours : Janvier-Février.
\newline
12. Adar, 29 jours : Février-Mars.
\newline
13. Ve-adar ou deuxième Adar : tous les 3 ans.

\section*{Le jour}

\textbf{Le jour} débute avec le coucher du soleil (donc à la tombée de la nuit) et se termine au coucher du soleil suivant (voir \vref{Ge. 1:8}~: «~\textit{Il y eut un soir et il y eut un matin~: second jour}~»).

\section*{La nuit ou nuitée}

\textbf{La nuit} est divisée en veilles.
\newline
Dans les textes de l'Ancienne Alliance, la nuit est divisée en 3 veilles. Les indications horaires sont approximatives~:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
  \item  1\up{ère} veille : de 18h à 22h.
  \item  2\up{ème} veille ou veille du milieu : de 22h à 2h du matin.
  \item  3\up{ème} veille : de 2h à 6h.
\end{itemize}

\bigskip
Dans les Évangiles et le Testament de Yéhoshoua (Jésus), la nuit est divisée en 4 veilles, selon l'habitude romaine~:
\begin{itemize}[label=\textbullet]
  \item  1\up{ère} veille ou « soir »~: de 18h à 21h.
  \item  2\up{ème} veille : de 21h à minuit.
  \item  3\up{ème} veille ou « chant du coq » : de minuit à 3h du matin.
  \item  4\up{ème} veille : de 3h à 6h.
\end{itemize}

\end{small}
